\section{SSH}
    \href{https://it.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell}{SSH} è un protocollo che ci permette di comunicare, in maniera
    sicura, tra due host. Principalmente, lo useremo per effettuare l'upload del nostro codice sui vari siti, ma lo si può
    usare per tante altre cose, come ad esempio collegarsi sui server di \emph{Heroku} e configurare la macchina che ospiterà
    la nostra webapp.

    \subsection{Installazione}
        Sicuramente avremo una versione attiva e funzionante di SSH sul nostro sistema, ma per esserne sicuri, lanciamo
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ssh -V
            OpenSSH_7.4p1 Ubuntu-10, OpenSSL 1.0.2g  1 Mar 2016
        \end{lstlisting}
        Se così non fosse, \href{http://www.giandoweb.it/guide/linux/configurare-server-ssh-linux-ubuntu}{quì} troviamo un
        tutorial per installarlo.

    \subsection{Creazione chiave}
        Adesso possiamo creare una nuova identità lanciando il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ssh-keygen
            Generating public/private rsa key pair.
            Enter file in which to save the key (/home/yverek/.ssh/id_rsa):

            {...}
        \end{lstlisting}
        e seguire le istruzioni a video. Con il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ls ~/.ssh
            id_rsa  id_rsa.pub
        \end{lstlisting}
        controlliamo che la chiave sia stata creata correttamente. Ora dobbiamo aggiungerla al processo \textbf{ssh-agent},
        verificando innanzitutto se sia attivo con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ps -e | grep ssh-agent
            11741 ?        00:00:00 ssh-agent
        \end{lstlisting}
        Qualora non fosse attivo, possiamo lanciarlo con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ssh-agent
            SSH_AUTH_SOCK=/tmp/ssh-d269MheOiVOF/agent.11740; export SSH_AUTH_SOCK;
            SSH_AGENT_PID=11741; export SSH_AGENT_PID;
            echo Agent pid 11741;
        \end{lstlisting}
        e aggiungiamo la chiave attraverso il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ssh-add ~/.ssh/id_rsa
        \end{lstlisting}
        e controlliamo l'esito dell'operazione con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ ssh-add -l
            2048 SHA256:/chiave yverek@aloha (RSA)
        \end{lstlisting}

    \subsection{Collegamento ai repository}
        \subsubsection{BitBucket}
            Per collegarci a BitBucket attraverso il protocollo SSH, dobbiamo aggiungere la chiave che abbiamo appena creato
            sul nostro profilo online. Per farlo:
            \begin{enumerate}
                \item Clicchiamo sull'\textbf{avatar} ed in seguito su \textbf{Bitbucket Settings}: verrà mostrata la pagina
                      delle impostazioni dell'account;
                \item Clicchiamo su \textbf{SSH Keys}, dove verrà mostrata una lista di chiavi già aggiunte all'account;
                \item Clicchiamo sul pulsante \textbf{Add Key};
                \item Adesso apriamo il terminale e copiamo il contenuto della chiave appena creata lanciando il comando
                      \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=25, numbers=none]
                          $ cat ~/.ssh/id_rsa.pub
                      \end{lstlisting}
                      verrà mostrata la chiave, copiamo tutto il suo contenuto e incolliamolo nel campo \textbf{Key}, ed in
                      \textbf{Label} scriviamo un nome che ci ricordi di questa chiave. (es. \emph{Computer-Casa})
                \item Clicchiamo su \textbf{Add key}.
            \end{enumerate}
